致各大黃店：希望你地唔好再做醫護優惠

老實講，醫護本身係相對收入穩定嘅一群，我明白你地想致敬，但講一句多謝已經足夠。

而最主要希望你地唔好再做醫護優惠嘅原因係...其實係呢行仲有好多老屎忽深藍到黑嘅仆街，佢地只會不停搵你地著數，你地有興趣可以去FB果個「HA員工優惠(not a secret)」睇下。

希望黃色經濟圈嘅資源可以用得其所，幫返其他更有需要嘅人身上。感謝大家

RN入職都3皮

唔會特登去貪果半價囉

有心既人

所以咪比左班藍絲 優惠

黃果班只會去幫趁你但唔撚show pass
什至俾tips
起碼我身邊啲同事係咁
藍絲就攞盡你著數。
所以最好唔好免費啦 起碼都要消費
你離下啲美心藍店全部都係要消費先有優惠

Dislike我果班人可以講下原因wo，歡迎討論下

依個真

講真 入到去 就算有半價俾我 我都會俾全費
咩色既人可以為左jetso 而放棄自己既立場 我諗得一種色既人

我又覺得搵醫護自己話唔要 會有說服力好多
但學其他人講 醫護唔一定會show pass
藍絲黎黃店就多謝先 係賺少左d但未去到食窮間店

有D做半價

出得呢個post你覺得我做邊行

我都廢時拎 有好多人都比我地更需要

認真
懲罰得你地黃店就唔會想用你地優惠啦
唔係點比錢黃店賺呀
我知道有人撐醫護就好夠啦

true ar push

抗疫小故事：藍醫護黃店𢱑食
居酒屋改派失業飯

oh sorry press wrong button push again

？

我懷疑好多係carolsell 買900超快適係呢d 醫護群，三萬起薪消費得起有餘，揀第二個啦吊

啱 比M 記 post 緊要 n 倍

係

呢個咪就係超級大傻仔
黃醫就客客氣氣，藍醫就飛禽大咬

做還做 唔好蝕住做 送口罩之類
黃既唔忍心見到你蝕本
藍既拎完亦唔識感恩

反而如果係優惠推廣客源就支持啦

岩
唔好蝕住做

我諗呢最缺口罩應該就唔係醫護嘅，返工又唔可以用自己野

賺走埋藍絲d錢去黃圈

都啱，總之黃圈都要賺錢，用得其所就得

推

真呀 首先賺左錢生存到先
有餘力就撐下學生 支援番黃圈

其實負評唔緊要，但出句聲講下原因好嘛？

訂閱蘋果

醫護 都唔多要呢d優惠啦

繼續 優惠學生好過

真

可以做優惠吸客
但一定唔可以蝕

所以可以有優惠
只要收得返成本就得

根本由頭到尾都應該係咁樣做，所以我對嗰啲貼滿晒文宣嘅舖頭反而嘛嘛哋

屌你呢個真
我自己就係醫護
我食開嘅黃店都有醫護優惠
但呢D時勢生意艱難我都唔好意思要，一次都無表明身份過
但返工WhatsApp group就日日有藍同事share 優惠，佢哋連講明支持罷工既店都會唔知醜照拎著數

都單位數咯，寧願學生8折好過

Exactly

藍絲俾人私了係應份的(利申: 唔支持暴力行為, 私了係解私下了解)

【選民登記最後10日】
唔好俾自己懶
入去like 同 push 爆佢 !!!!!!!!

agree

同意

間舖頭寫住係醫護致敬 要求出示員工證咪得

樓主邏輯只係想比優惠(黄絲)醫護 咪大聲啲講囉

藍絲真係好撚唔知醜

Agree

優惠學生仲好
醫護自己都搵咁多

真係慘做完condom 仲要俾人褫奪優惠
下次買個餐用優惠嘅時候 記住出示入醫護罷工工會罷工證明連登仔好嚴格

真
身邊啲港豬同藍屍同事日日講去咩舖頭R着數餐食
我連去黃店比佢認得係醫護 免左我張單 都要左諗右諗點比翻筆錢佢

真心佢出我會去幫襯
但我多數會照比正價
食過一次用折頭食到唔好意思

pish

Dislike你嗰班一係藍 一係on9
可以無視 慳返啖氣

醫護咁撚高人工

老實講一個黃既醫護點會去黃店攞著數
我自己見到撐醫護既店一定入去幫襯 但係唔會show pass

小店真心唔洗做呢d優惠
等大集團做啦

真 黃絲去黃店有優惠都唔係幾舒服 明明係想懲罰佢

不嬲連登都有大量呢啲troll, 樓主唔使咁介意, 要佢地解釋咪又係口啞啞

見過有鋪頭做叫口號免費
除左廢老同講野唔正既人，完全無人叫口號

黃店有優惠都唔用啦

咪玩啦，醫護係疫市入面人工分分鐘多過呢度半數連登仔
係俾優惠都係我啲窮撚先

佢哋尊重感謝醫護咪做囉唔係蝕住做咪得，可能八折半價後都仲有賺，點都唔會益咗藍醫護㗎每一行都有黃有藍㗎啦

其實醫護人員優惠係觸犯防止賄賂條例。

尤其黃店，更加有危機會被檢控。

Sorry 我有29隻伙記入咗嚟

醫護返工唔用得自己口罩咁之前啲醫護話要自費口罩點解既

黃圈要做大
就唔可以做黃色義工圈
我唔係幾介意D黃店低調咁做
最好賺埋藍絲D錢

唔好咁啦，D優惠留返俾年輕人啦

我d fd都係幫襯完
講句多謝就算
無諗過要拎著數

咁又唔一定嘅

次次R優惠都係班港豬同事

如果你係基於覺得醫護人工高唔需要優惠，咁病房姐姐算係咩
如果你係覺得唔想益藍醫護，咁咪叫口號先俾優惠囉

點解唔俾我哋做醫護優惠

真係黃應該唔會貪果少少錢掛
我去d黃店都有特價餐或學生餐
但係我都唔會叫或者散叫個餐
雖然我自己都窮到仆街

樓主講事實 要做半價應該係俾清潔個班

同意 醫護最需要嘅唔係錢 見到fb好撚多藍到黑醫護喺度鬧啲鋪頭唔繼續做醫護優惠就覺得好on9

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

覺得做學生優惠就夠
醫護你肯做下外賣 醫院下面交收
佢地多個選擇應該就已經好開心

好多時黃店有優惠都冇用 同埋拜托各黃店收錢唔好咁隨意啦
成日收少 好怕你地做唔住我冇得食

我希望你地唔做，無唔俾你地做

個懲教eo唔止3萬都貪呢d小便宜啦

市道好做下優惠當多謝醫護無問題
但依家市道差，就算黃店加價我都照幫趁

知你哋想幫醫護 但班仆街藍屍好鍾意搵著數

大陸有做過呢啲discount俾人話做騷

其實都係

一係你做優惠人人都有
吸多d客仲好

真係...

同意
有優惠我都唔會用

有次個客飲左一杯，比左醫護折頭
佢轉頭即場飲多杯唔要折
話我地都生意難做，要支持下

反而我覺得取消優惠，可以降低個平均成本，咁可以吸引人流，甚至吸納到藍絲資金。

推啊

邊好意思拎pass出黎食半價餐
黃醫護係唔會比你地蝕住做

俾學生優惠好過啦，窮到閪咁

識啲醫護朋友特登唔show pass
然後食飯唔講任何工作上既野
為咗為係要畀正價仲要畀埋貼士

agger

識隻港豬月入5皮去貪個幾百蚊優惠
dklm

同路人好多都唔會咁
我個樣後生，去買野飲試過畀人以為學生哥平左畀我
我即刻畀返佢地，我有正職，啲錢留返畀真係有困難嘅手足好過
自己有能力更加唔會想佔黃圈便宜

去黃店一定唔會show staff card囉...
留返錢俾自己啦手足

其實好撚多護士男朋友老公係黑警

仲有好多失業手足不過唔知點fc

火力全開 - 要求中國賠償香港武漢肺炎損失！

真

有黃店老闆無啦啦塞多幾舊野比我食
唔肯收番錢
我同佢玩賽跑
激撚死佢

利申侍應仔都唔會貪呢小小錢

呢點我唔完全同意，尤其係年輕呢一代

正確
見到黃店有優優我會用正價食多兩餐
哩個時勢我地收入穩定唔洗比優惠啦
身邊拎得黃店優惠既9成都係藍絲
Fb仲有個group比佢地share優惠
唔好再益佢地啦 我地唔缺錢

醫護

同意樓主

Pushhhhh

不如將收益鞏固好自己間店先

武肺之下真係生意難做

絕對認同！

睇新聞有啲係買比屋企人/ 返工放工戴

老實講 被請過一次食飯 一啲都唔好受
咁嘅時間 收入最穩定一定喺我地

小店/有心舖 我自己就一定唔會再漏口風比人知自己做醫護
免得被強行請
連鎖大集團先會用醫護優惠eg:惠康

喺小店用得呢啲優惠 眼見好多仆街藍 一喺就平時乜都唔理 淨喺有着數就唔會蝕抵 死都要用盡嘅人
（一開頭狂喺小店拎口罩，搓手液，半價⋯⋯⋯⋯）
真心唔好做呢啲優惠

呢個真

same

我公司仲做緊免費請醫護食飯
成班入到黎食免費餐仲要諸多要求

傻啦
唔比優惠、唔將自己既收益通街派
邊有光環呀！
人地良心過意唔去

我地全力係黃色經濟圈消費, 養肥黃店
黃店擰轉頭買物資通街派
藍屍廢老都來者不拒

大愛丫嘛
派通街咪大愛囉

醫護，HA請果d，其實算公職人員
show pass 有折，其實得唔得？？

推，講真
黃醫護比得起錢，仲會好樂意
反而成班藍醫護先會claim 優惠

唔使理嗰啲人, 呢度長期都有好多三毛坐陣

醫管局非政府機構

依句真 醫護優惠 醫護喎

推 識有做醫護 幫襯就畀全價

Agger
講真呢個時勢咁艱難
尤其飲食行業真係好吃力
我哋有能力嘅要大力懲罰佢哋

識所有黃絲醫護frd
都唔會用呢個優惠

識啲醫護fd都扮唔係醫護俾正價再介紹人去食

咪撚益藍狗同狗嫂
好撚多狗嫂做護士

醫護根本大把錢

試過係尖沙咀光榮晚市聽過隔離對30歲左右情侶講野有提‘黃絲’呢個term，初初都不以為然。

後尾佢地食茶餐(炒蛋+叉燒意嗰D)，兩條友都各自食唔晒淨番一半，去埋單嗰陣又show pass話醫護r半價。

雖然佢地有講多謝，但嗰一刻我唔覺得佢地係黃

真
黃店都係做生意 大家手足互相幫助
唔洗你特登比優惠 保持到野食水準就夠

聽講有啲三毛係監犯

識人藍絲後生護士
自己有機會入dirty team就罷工
罷工當日簽完名去黃店 拎折扣同口罩

用自己口罩出咗事，政府同保險唔包。
所以應該買嚟for 返工放工

Push

點解你會將佢嘅意思曲解成咁

多謝醫護
同多謝黃醫護
係兩件事

其實有時我明好多人都想為醫護手足做啲野
但折扣優惠真係唔太貼切

考慮下加底會唔會好啲,
請佢地食啲side dishes或者請佢地飲杯野會唔會好啲
一嚟食店無咁重成本
二嚟醫護手足又feel到份心意
三嚟又有優惠引對家啲人嚟食

有錯輕手啲屌, 求下大家唔好打頭

pin呢個！！！！！
好大機會武肺完左之後會大清算

如果你個優惠唔係去到蝕嘅
就算係藍屍客都係做多咗生意咋喎

說出重點來！三頁都未有人講
人哋店舖淨係標示支持醫護
樓主FF人哋店舖只支持(黃)醫護

有道理呀
我條女就係醫護 之前有間黃店食飯買一送一
雖然我地未去到唔show pass 兼俾tips嘅地步
但係都專登嗌一個最貴一個最平嘅餐
埋單叫佢地free平嗰個得喇

然後聽講佢啲藍同事明知係黃店都扮黃去食

其實除咗醫護
啲清潔姐姐都有啲好黃下
希望各位唔好淨係記得醫護有功勞
我唔係話幫佢哋r福利
只係想唔好忘記佢哋

無撚有錯
雖然佢地辛苦
但起碼有工有糧出
好多手足/學生冇錢開飯
幫下佢地仲好

唔好睇得太表面
真係好多護士嘅男朋友係黑警
我都有2個朋友係咁
口講好黃 深黃咁會去遊行 身體卻很誠實
唔會叫男朋友辭職又或者分手 因為貪黑警高人工（係啊所以宜家30歲都未夠 已經上到車啦）
係到講佢地條仔雖然係前線但有良心 信佢地係白警
仆佢地個街 全撚部unfriend晒退埋whatsapp gp啦屌

無FF，只係提醒黃店自己小心
當然大型連鎖店藍店點做我無咩大意見

同意 !

認同

利申：醫護

藍店全部都係要消費先有優惠
真係藍絲先最清楚藍絲

啱 想幫就幫番工會會員啦

清潔姐姐好高危
沙士HA6位殉職醫護有3個健康助理
反而2個醫生 一個護士殉職...

咪好似點都要益廢老派口罩咁囉
拎光環買贖罪劵緊要過盤生意咁
一係就係怕黃衛兵狙擊唔夠黃

根本醫護人工高消費力強
你肯俾佢入黎食已經係一份尊重一份支持
大把人當dirty team=醫護=病毒敬而遠之當見鬼咁

完全係 我自己都係咁
其實唔洗做優惠醫護會明
時勢艱難希望黃店做好d 先

push

講真呀 我埋單都唔會show 證
我啲同事都話唔會
所以拎得優惠嘅人大多數都係藍色

之前李圓圓係醫護就送一杯飲品，我班仆街同事成群結隊去攞到盡，真係無人性架

好難講，我D同事都算係黃，但同樣地佢地見到邊到有著數都會攞到盡，不分黃藍

噢
可能因為我周圍啲同事都黃到發變金 令我有錯覺

身邊真係冇同事拎過優惠

比9折
吸撚埋佢藍屍啲生意
人有政見 啲錢冇
用藍屍錢養手足仲爽

真係黃既醫護點會show pass黎食野 反而益哂d廢老藍絲老屎忽高層去食 我提議俾哂d優惠學生

“良心”marketing嚟姐...隨時生意仲好左...

真，咩學生優惠嗰啲我都未用過
心血來潮仲會加下小食/特飲 / tips

自己經濟能力應付到
唔想加重黃店負擔

(當然唔係話學生優惠都一定要收翻，
有啲學生的確發完夢經濟上已經有困難)

做黃店嘅量力而為啦

啱呀屌 睇完個grp真係覺得 做多左啦

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

我身邊同事見到有醫護優惠嘅店舖必去，不過唔show pass，再特登叫多啲，食多D，又或者再加外賣！加tips!
其實真黃嘅仲點會咁對手足吖！
有心嘅請一杯飲品又或送上手足寫的一張打氣字條就夠！

呢個真係要推
畀學生優惠仲好啦

支持學生

學生真係無收入

推 講得岩 真心唔想比啲藍絲仆街用

仆街 慣咗手勢 再推

黃店做埋藍絲生意 咁藍店點生存呀
樓主思考個角度可以多啲

睇完個group頂唔順
醫䕶叫人唔好周圍去
重走去食buffet
做乜9

講真黃既 一定大大力懲罰黃店 點會真係用你啲優惠
仲記得有人講過去埋單個陣放低啲錢即刻跑走 唔俾收銀找翻錢俾佢

其實係

做大個圈

好

Agger
遇到呢啲黃店 其實我寧願俾返正價去支持
所以幫襯果陣都唔會同佢哋攞discount

我諗首先唔好免費或者半價

賺埋藍屍錢有咩唔好

咁就要睇下係邊個賺邊個

岩呀，黃既多多錢都會比，藍既就一毫同你計足，本身道德價值觀既問題，before反送中已經係咁

只限某醫護工會同時要show證應該可以解決問題

岩呀醫護收入好過好多人 所以留返俾有需要既人啦

利申：醫護
半價唔會講自己係醫護
其實送飲品/甜品/小食就夠

屌，成班都藍撚到呢

果班藍絲唔見棺材唔見眼淚

好似武肺單野就證明左佢地呢班藍絲個心態
信政府啦 信到口罩一個都冇 識嘈黃店限量供應
但唔去特首辦屌9林鄭

欺善怕惡既奴隸囉，班狗官同警察叫佢地含撚食屎佢地都會照做

我諗大家呢一刻都係想幫黃色經濟圈而唔只係局限某醫護工會嘅人

醫護先有錢 我個屆首先結婚一係護士一係老師

所以我一個口罩 都冇俾d藍絲親戚 放係到都唔俾佢地

要攞光環 不了

七海都係,
除左一次去左間幾貴下既黃店,
見佢有半價優惠想用之外(最後無用到
其他舖既優惠真係唔好意思用
因為都驚間黃店辛苦,賺少左錢

但d藍既就用盡哂優惠,
例如間野講明每人每日只限一次優惠,
佢地就用職員證同hr apps扮兩條友
俾人捉到仲罵番店員轉頭tim

珍

手足係唔會想要有優惠，去黃店都係為咗幫襯。
用優惠嘅只會係班貪小便宜嘅藍絲

so true

女朋友係醫護
我咩立場可以起我底
純粹想反駁下係黃嘅醫護唔會貪優惠，有pass都唔show，藍嘅先會去呃飲呃食
的確醫護係收入高嘅一群，但同時撐同路人嘅時候有優惠係會更吸引，平嘅黃店會更引人入勝。邊個唔想係撐同路人嘅同時減低生活開支
btw，濫用優惠問題一直有，不論咩優惠，的確係要諗方法解決
支持取消免費，但唔支持取消全部discount
你話我貪心都係咁話
可能我唔夠黃啦

同意

要支持同路人好多方法，但用「著數」、「優惠」一定會益左d共狗、腥港人，同路人需要既係「機會」

其實係黃嘅醫護都會想幫黃店 唔會想拎著數 相反藍嘅..

Exac7ly
去黃店都唔好意思攞優惠

希望黃店的店主見到

我都遇過好幾個客諗左陣先話自己唔係醫護
有時啲小朋友又係，明明個樣點睇都未成年，但係都要話自己唔係學生

不能認同更多
係真黃醫護，就算黃店無優惠都會幫襯
依家係益咗嘅藍絲r飯食

我唔認同樓主所講，我身邊識得有啲醫護人員，其實都會用呢一個優惠，佢哋好落力參與呢一場運動，並且出咗大量大量大量嘅金錢同埋物資，有陣時有啲小恩小惠少優惠，攞咗嚟會開心少少，都無可厚非。

唔好講到變成啲醫護去黃店攞咗個優惠，就好似做衰人咁款。

兩睇啦 有醫護優惠係會有啲宣傳效用嘅

好好既例子，藍絲真係唔會客氣

fair point man

幫下學生好過，講真個正苦咁對佢地佢地都唔罷工怪得邊個⋯

又來分化呀

唔好忘記一個病房嘅組合仲有病人助理 清潔人員 同埋文員 醫護團隊唔係剩係醫生 護士 輔助醫療 唔係個個都入職三皮嘅

當然俾優惠嘅要量力而為喇

畫面靚

你都幾搞笑
黃嘅醫護唔會貪優惠 但撐同路人嘅時候有優惠係會更吸引 你想點？拎定唔拎？

老實講 醫護象徵式免加一咪算 半價又食得唔安落 又有d唔要面嘅人攞盡着數

利申：護士，唔要。 but 多謝手足

醫護本身就鐵飯碗,支援下窮學生仲好

姐係老公男朋友係黑警都可以歸納做同路人？

睇清楚啲，我係講反駁下
所以咪講拎
咪話做啲折係ok
免費就唔好

去黃店攞優惠唔一定係衰人，不過黃店都要學識保護自己

721 831 101 1111

我係醫護都唔好意思去拎折頭
何況真係做dirty team 個班

其實有冇諗過撐醫護係marketing
對比撐"黃"易入口好多

其實姐姐都好辛勞
被遺忘嘅一群

同意 反而有啲藍店借啲依做醫護優惠扮黃

如果marketing
咁唔係蝕住做喎
係計好哂數喎

其實除咗賣$18失業飯嗰間
真係唔覺邊間黃店特別平
正常買賣唔撚得嘅咩？
係要帶住情緒 仲要係悲情
嚟消費

有無人記得 Shelby Lam

其實只係一小部分人咋
唔好咁離地啦
個個金魔法師咩

計好晒數有賺真係冇問題
有優惠唔代表係蝕做
咁係平左比班藍絲,但重點係賺左佢錢wo
我明大家好想班藍絲仆街,有好野唔比佢地,但經濟圈核心唔係應該藍絲既錢流入黎黃圈,而黃圈既錢唔流出番去藍/紅

你賣悲情,你賣得幾多呀下下告急咩

有啲人真係覺得
黃店優惠 =賺少咗 =蝕死
聽日就會執㗎啦

其實又唔係好明
既然 "黃絲去黃店唔使優惠"
"只有藍屍先貪小便宜"
(講到用優惠係衰人咁款)

即係黃店自己offer啲優惠
對象係畀藍屍？
免費餐唔使收錢
錢流唔到入黃圈

太天真
醫護界勁多貪小便宜C9仔
利申：醫護

其實反而做其他行業嘅人更窮

exact7ly